% -------------------------------------------
% CONFIGURAZIONE DELLA CLASSE DEL DOCUMENTO
% -------------------------------------------
% 11pt 		-> Dimensione carattere
% a4paper 	-> Dimensione foglio A4
% twoside 	-> Fronte e retro
% openright	-> I nuovi capitoli iniziano sempre sulla pagina di destra
\documentclass[11pt,a4paper,openright, twoside]{book}

% -------------------------------------------
% DICHIARAZIONE DEI PACKAGE UTILIZZATI
% -------------------------------------------
\usepackage{xcolor}           
\usepackage{graphicx}           % permette l'inserimento di immagini
\usepackage{color, colortbl}              % supporto ai colori
\usepackage[utf8]{inputenc}     % per gestire le lettere accentate
\usepackage{setspace}           % inserisce il supporto alle varie dimensioni di interlinea
% \usepackage{layout}             % per vedere il layout della pagina
                                %NB: Fare attenzione perchè genera un conflitto con la 
                                %    definizione del comanto Type
\usepackage{fancyhdr}           % customizza il layout del documento
\usepackage{listings}           % per il supporto al codice C, Java, etc..
\usepackage[T1]{fontenc}        % altri fonts
\usepackage{hyperref}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{amsmath,mathtools}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{newunicodechar}
\usepackage{amsthm} % dopo amsmath!
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[sfdefault,condensed]{cabin} %prima importo questo carattere
\usepackage{cmbright} %poi, il mio di default
\usepackage{enumerate}
\usepackage{makecell}


\usepackage[normalem]{ulem} %barrate
\usepackage{dsfont}
\usepackage{caption}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.10}

%per alberi
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-qtree}
\tikzset{every tree node/.style={align=center}} %mi abilita il breakline nei nodi


\usepackage{array}


\captionsetup{font=scriptsize}


\newcommand{\real}{
\mathbb{R}
}


\DeclareTextFontCommand{\textcc}{\cabincondensed}

% Comandi matematici
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definizione}[chapter]
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Teorema}[chapter]
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{rem}{Nota bene}

\everymath{\displaystyle}

% -------------------------------------------
% ALTRE IMPOSTAZIONI
% -------------------------------------------

%%%%%%%%%%%%% Layout del documento %%%%%%%%%%%%%%



\setlength{\headheight}{14pt}
% Impostazioni per la classe BOOK,
% http://tex.stackexchange.com/questions/29638/header-problem-with-book-class
%\setlength{\marginparwidth}{0pt}% Cancella l'area dedicata alle note per sistemare correttamente 
                                % il layout delle pagine
                                % http://stackoverflow.com/questions/2565755/latex-book-class-twosided-document-with-wrong-margins
% \setlength{\textwidth}{380pt}   % Corpo del testo un po' più ampio per non far
                                % non far uscire le dimostrazioni dai margini
% \setlength{\oddsidemargin}{70pt}
% \setlength{\evensidemargin}{22pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Per far sì che se all'ultima pagina non c'è niente se non una figura questa appaia al top
\makeatletter
\setlength{\@fptop}{0pt}
\makeatother


%%%%%%%%%%%%%% Stile del documento %%%%%%%%%%%%%%
% Pagine Dispari:
% A sinistra il nome della sezione e a destra il numero della pagina
% Pagine Pari:
% A sinistra il numero della pagina e a destra il nome del capitolo

\pagestyle{fancy}

% http://users.dimi.uniud.it/~gianluca.gorni/TeX/itTeXdoc/itfancyhdr.pdf
\fancyhf{} % clear header and footer
\fancyhead[LE, RO]{\thepage} % i numeri di pagina sono a sx nelle pagine pari 
                             % e a dx in quelle dispari
\fancyhead[LO]{\rightmark}   % Nelle pagine dispari mostro  il titolo della sezione
\fancyhead[RE]{\leftmark}    % Nelle pagine pari mostro il titolo del capitolo

% Il nome dei capitoli e' minuscolo
\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
    \markboth{\chaptername
    \ \thechapter.\ #1}{}}

% Il nome delle sezioni e' minusco
% http://tex.stackexchange.com/questions/52027/sectionname-number-in-header-with-fancyhdr
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection.\ #1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{./macros/load_macros} % Stili e altre variabili che vengono usate nel documento

% -------------------------------------------
% DOCUMENTO
% -------------------------------------------

\begin{document}

%\layout % Stampa il layout delle pagine

\frontmatter % Parte iniziale

\include{first_page}


\tableofcontents

\mainmatter % Vero contenuto della tesi

\include{ch1} % include dei vari capitoli
\include{ch2} % include dei vari capitoli
\include{ch3} % include dei vari capitoli

\backmatter




\end{document}